\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		
		
		Cilj ovog projekta je razviti programsku podršku za stvaranje mobilne aplikacije "Festive" koja će korisniku omogućiti da lako sudjeluje u procesu planiranja, organizacije i održavanja raznih festivala i festivalskih događaja.\\
		Prilikom pokretanja aplikacije, korisniku je omogućena prijava u sustav putem vlastite email adrese i lozinke, odnosno korisniku se omogućuje registracija ako takav račun već ne postoji.\\
		
		
		Uspješno organiziranje te funkcioniranje jednog festivala leži u dobroj podjeli zadataka i poslova te koordinaciji ljudi uključenih u njihovo izvršavanje. Potrebno je odlučiti tko vodi festival i smišlja njegovu temu, što se sve može raditi na festivalu i tko sve može sudjelovati, kako bi se ostvarila izgradnja objekata potrebnih za uspješno funkcioniranje festivala i što bolje iskustvo ljudi koji su ga došli posjetiti.\\
		Ova aplikacija omogućava efikasno organiziranje tako da se svaki dio festivala dijeli na nekoliko događaja.\\
		Događaji mogu biti razni; od držanja štandova do različitih nastupa.\\
		Svaki događaj se dijeli na više poslova koji se mogu odrađivati ili uzastopno ili istodobno, a svaki posao se razlaže na jednu ili više djelatnosti koje se moraju napraviti.\\
		
		Jednostavna za upotrebu, aplikacija Festive omogućava da se, bilo tko sa željom, mogućnostima i sposobnostima za sudjelovanje, prijavi i sudjeluje u ostvarivanju festivala.\\
		
		Svakom novom, neregistriranom korisniku pruža se mogućnost odabira željene uloge na festivalu. Postoje četiri uloge: osnovne; voditelj, organizator i izvođač te posebna uloga administratora. Svaka uloga podrazumijeva različitu razinu ovlasti i odgovornosti u provedbi festivala. Za uspješno kreiranje računa korisnik pri registraciji treba navesti sljedeće podatke:
		\begin{packed_item}
			\item \textit{korisničko ime}
			\item \textit{lozinka}
			\item \textit{ime}
			\item \textit{prezime}
			\item \textit{email adresa}
			\item \textit{broj mobitela}
			\item \textit{slika}
		\end{packed_item}
	
		Registrirani korisnik dobiva pristup svom računu i omogućene su mu dodatne funkcionalnosti ovisno o ulozi za koju se prijavio. Svim registriranim korisnicima omogućeno je ispisati propusnicu za festival (ili više njih u slučaju izvođača) koja se sastoji od slike, imena i prezimena korisnika, jedinstvenor QR koda te naziva i  loga festivala u kojem sudjeluje.\\
		% te pristup kalendaru pomoću kojeg može pratiti za koje je sve događaje prijavljen.\\
		
		\textit{Administrator} ima vlastito sučelje pomoću kojeg upravlja bazom podataka te potvrđuje ili odbija novoprijavljene voditelje, organizatore te izvođače.\\
		
		\textit{Voditelj} u sklopu svog računa može stvarati nove festivale te ih naknadno uređivati ukoliko su još uvijek aktivni. Voditelj prvo mora biti potvrđen od strane administratora kako bi mogao koristiti funkcionalnosti dodijeljene profilu voditelja. \\
		Da bi voditelj mogao napraviti novi festival mora popuniti obrazac za izradu festivala. Obrazac je definiran nazivom festivala, kratkim opisom o temi, logotipom i predviđenim trajanjem. Aktivnim festivalima voditelj može dodavati nove događaje te im pridjeljivati organizatore. Događaji se otvaraju obrascem koji je definiran nazivom događaja, opisom, prostorijom održavanja te vremenom početka i završetka događaja.\\
		Voditelj za svaki događaj otvara licitaciju proizvoljnog trajanja kako bi omogućio prijavu organizatorima te na temelju prijava odabire organizatora kojeg smatra najkvalificiranijim. Po završetku događaja voditelj može ocijeniti sposobnost organizatora tako da mu ostavi komentar na profil.\\
		
		\textit{Organizator} se putem licitacije prijavljuje za organiziranje događaja na aktivnim festivalima. Prvo treba biti potvrđen od strane administratora da bi mogao koristiti sve ovlasti.\\
		Organizatore biraju voditelji festivala prema njihovim kvalifikacijama, recenzijama te ocjenom koje mogu naći na profilu organizatora.\\
		Organizator mora za događaje koji su mu dodijeljeni odrediti koje je sve poslove potrebno obaviti za pojedini događaj. Poslove onda treba poredati u redoslijed kojim moraju biti obavljeni. Za svaki posao organizator mora otvoriti licitaciju na koju se prijavljuju izvođači.\\
		Svaka licitacija sadrži ime festivala za koji se posao obavlja, kratki opis posla te podatke koji ispunjava izvođač koji se prijavljuje za licitaciju.\\
		Licitacija je otvorena točno jedan dan. Pri isteku licitacije, izvođač s najmanjom cijenom automatski se bira. Organizator može produžiti licitaciju u trajanju od jednog dana. Nije dozvoljeno produživanje trajanja licitacije više od jednom.\\
		%)Organizator može odbiti prijave izvođača koje smatra nevaljanima ili nedovoljno adekvatnim za realiziranje posla.\\
		Organizator može sudjelovati u organiziranju više događaja na festivalu no ne smije biti zadužen za dva događaja koji se odvijaju u isto vrijeme.\\
		Nakon obavljenog posla, organizator može ostaviti komentar na profilu izvođača.\\
		% te ocijeniti njegov rad.\\ 
		
		\textit{Izvođač} mora biti prvo potvrđen od strane administratora te nakon toga dobiva pravo na korištenje mnogih mogućnosti koje nudi njegova uloga.\\
		Izvođač na svoj profil treba navesti sve poslove za koje je osposobljen. Također ima pristup pregledu dostupnih licitacija za događaje potrebne za ostvarivanje na aktivnim festivalima. Može se prijaviti za neograničen broj licitacija u ovisnosti o svojim interesima i sposobnostima.\\
		Prilikom prijave na licitaciju izvođač popunjava obrazac u kojem upisuje podatke o predviđenoj cijeni za obavljanje posla, komentar u kojem može, ali i ne mora navesti svoje posebne vještine ili zahtjeve, broj potrebnih osoba za što efikasnije odrađivanje posla i procijenjeno trajanje da bi se cijeli posao u potpunosti napravio.\\
		U svakom trenutku izvođač ima pristup svim otvorenim licitacijama na koje je osposobljen, a jos se nije prijavio niti predao svoju ponudu. \\
		%Također može u bilo kojem trenutku odjaviti licitaciju prije nego što joj isteče vrijeme.\\
		%Izvođač može biti odbijen od strane organizatora ako organizator smatra da on nije podoban za posao na koji se prijavio.\\
		Na natječaju za licitaciju pobjeđuje izvođač s ponuđenom najpovoljnijom tj. najnižom cijenom.\\
		
		Kako bi se olakšala organizacija i spriječio pristup neprijavljenim ljudima za sudjelovanje u festivalu svaka uključena osoba mora sa sobom imati propusnicu kojom dokazuje svoju dozvolu za svojom participacijom.\\
		Propusnice svaki korisnik može isprintati pomoću svog profila u aplikaciji.\\
		Propusnica je standardne veličine 10x7cm te se na njoj nalazi slika korisnika, njegovo ime, prezime te logo festivala.
		Nadalje, za izvođača propusnica sadrži i vrijeme i prostoriju u kojoj on i njegov tim obavljaju posao.\\
		Iskaznica također sadrži jedinstveni QR kod u kojem je zapisan MD5 hash korisničkog imena i festivala, a u slučaju izvođača, i redni broj posla za koji je zadužen i redni broj osobe koja je prijavljena kao dio tima za obavljanje posla.\\
		
		Sve informacije o festivalima, događajima na njima, licitacijama te korisnicima aplikacije se pohranjuju u Firebase bazu podataka.\\
		Svim podacima samo administrator ima pristup dok ostali korisnici mogu vidjeti samo one podatke koji su potrebni za odrađivanje njihovih uloga radi uspješnog organiziranja festivala.\\
		Voditelj može vidjeti profile organizatora i izvođača. Organizator može otvoriti profile izvođača dok izvođač može vidjeti samo vlastitu stranicu.\\
		Radi transparentnosti, voditelj ima pristup svim događajima i licitacijama koji se tiču festivala za koji je zadužen.\\
		
		Aplikacija ima posebnu komponentu koja će omogućiti korisnicima što kvalitetniju organizaciju-sustav ocjenjivanja.\\
		Pri kraju svakog festivala voditelj može svim organizatorima koji su sudjelovali dodijeliti komentar kojim ocjenjuje njihov rad.\\
		Isto tako organizatori mogu ocijeniti rad i sposobnost izvođača te ostavivši komentar na njihovom profilu. Komentari će se prikazivati na profilu organizatora tj. izvođača, ispod obavljenih licitacija.\\
		Ova funkcionalnost će omogućiti voditeljima, a i izvođačima da odaberu što podobnije i sposobnije ljude kako bi organizacija festivala bila što uspješnija.\\
		
		Unutar aplikacije postoji još nekoliko funkcionalnosti koje bi mogle olakšati organizaciju festivala poput kalendara kojim svaki korisnik može vidjeti svoju zauzetost te prema tome rasporediti događaje u kojima će sudjelovati kako mogu što bolje participirati u organizaciji festivala prema svojim mogućnostima.\\
		